Here is the analysis of the provided document.

# Document Analysis: A/L Maths Paper & Solutions

## Page 1
**Heading:** A කොටස (Part A)

**01.**
**Text:** $f(x) = \sqrt{x^2-2x-3}$ යැයි ගනිමු. $y = x^2-2x-3$ හි ප්‍රස්තාරය සලකමින් $f$ හි වසම සහ පරාසය සඳහන් කරන්න.

**Handwritten Answer:**
*   **Right side:** $R_{s(x)} = 3 \leq x$ or $x \leq -1$
*   **Graph:**
    *   **Description:** A hand-drawn parabola opening upwards on a dotted grid.
    *   **Key Points:**
        *   x-intercepts (roots) marked at $x = -1$ and $x = 3$.
        *   Vertex (minimum point) marked at $(1, -4)$.
        *   y-intercept at $-3$.
        *   The curve is solid.
*   **Calculations below graph:**
    $0 = x^2 - 2x - 3$
    $0 = (x-3)(x+1)$
    $x = 3, \quad x = -1$

**02.**
**Text:** $\frac{2}{x-1} \geq \frac{1}{x+2}$ වන $x$ හි අගය පරාසය සොයන්න. ඒ නයින්, $\frac{2}{3x-1} \geq \frac{1}{3x+2}$ වන $x$ හි අගය පරාසය සොයන්න.

**Handwritten Answer:**
$\frac{2}{x-1} - \frac{1}{x+2} \geq 0$
$\frac{2(x+2) - (x-1)}{(x-1)(x+2)} \geq 0$
$\frac{2x+4-x+1}{(x-1)(x+2)} \geq 0$
$\frac{x+5}{(x-1)(x+2)} \geq 0$
$x \neq 1, \quad x \neq -2$

**Visual:** A number line is drawn showing critical points at $-5, -2, 1$.
*   Signs marked: $(-)$ before -5, $(+)$ between -5 and -2, $(-)$ between -2 and 1, $(+)$ after 1.

**Result:** $x > 1$ or $-2 > x \geq -5$

---

## Page 2

**03.**
**Text:** ABCD රොම්බසයේ $A=(1,3), B=\left(\frac{7}{3}, \frac{11}{3}\right)$ හා $C=(3,5)$ වේ. D ලක්ෂ්‍යයේ ඛණ්ඩාංක සොයන්න. AC හා BD විකර්ණවල දිග සොයා රොම්බසයේ වර්ගඵලය සොයන්න.

**Handwritten Answer:**
$AB = \sqrt{(1-\frac{7}{3})^2 + (3-\frac{11}{3})^2}$
... [Calculation steps] ...
$AB = \sqrt{\frac{16}{9} + \frac{4}{9}}$
$= \sqrt{\frac{20}{9}}$
$AB = \frac{2\sqrt{5}}{3}$

**Right side calculations:**
$AB = CD$
$\frac{20}{9} = (3-x)^2 + (5-y)^2$
$\frac{20}{9} = 9 - 6x + x^2 + 25 - 10y + y^2$
$\frac{20}{9} = x^2 + y^2 - 6x - 10y + 34$

**04.**
**Text:** $4\log_3 3 - 2\log_3 x = 3^{\log_3 7}$ සමීකරණය විසඳන්න.

**Handwritten Answer:**
$4 \log_3 3 - 2 \log_3 x = 3^{\log_3 7}$
$\log_3 3^4 - \log_3 x^2 = 7$
$4 - 2 \log_3 x = 7$
[Note: The student seems to have crossed out some work and the final answer is not clearly reached in the visible space.]

---

## Page 3

**05.**
**Text:** $\lim_{x \to 0} \frac{1 - \cos 6x + x \sin (5 \sin x)}{x^2}$ සොයන්න.

**Handwritten Answer:**
$\lim_{x \to 0}$ ... [The rest of the working is blank/not filled in].

**06.**
**Text:** $P \equiv (4a, 8a)$ ලක්ෂ්‍යයේ දී $ay^2 = x^3$ වක්‍රයට ඇඳි ස්පර්ශකයේ අනුක්‍රමණය සොයන්න. තවද P හිදී වක්‍රයට ඇඳි අභිලම්බයේ සමීකරණය සොයන්න.

**Handwritten Answer:**
$P \equiv (4a, 8a)$
$a \cdot 2y \frac{dy}{dx} = 3x^2$
$\frac{dy}{dx} = \frac{3x^2}{2ay}$
At P: $m = \frac{3(4a)^2}{2a(8a)} = \frac{3 \cdot 16a^2}{16a^2} = 3$
Gradient of normal $m' = -1/3$

Equation of normal:
$y - 8a = -\frac{1}{3}(x - 4a)$
$3(y - 8a) = -(x - 4a)$
$3y - 24a = -x + 4a$
$x + 3y - 28a = 0$

---

## Page 4

**07.**
**Text:** $k \in \mathbb{R}$ සඳහා $f(x) = 2x^2 - 4kx + k + 1$ යැයි ගනිමු. $f$ හි අවම අගය $k$ ඇසුරෙන් සොයන්න. සියලු තාත්වික $x$ සඳහා $f(x) > 0$ වන බව $k$ හි අගය පරාසය සොයන්න.

**Handwritten Answer:**
$f(x) = 2x^2 - 4kx + k + 1$
$f'(x) = 4x - 4k$
$f'(x) = 0 \Rightarrow x = k$
Minimum value: $f(k) = 2k^2 - 4k(k) + k + 1$
$= 2k^2 - 4k^2 + k + 1$
$= -2k^2 + k + 1$

Condition for $f(x) > 0$: Discriminant $\Delta < 0$ or Minimum value $> 0$.
$-2k^2 + k + 1 > 0$
$2k^2 - k - 1 < 0$
$(2k+1)(k-1) < 0$
**Visual:** Number line showing critical points $-1/2$ and $1$.
**Result:** $-1/2 < k < 1$

**08.**
**Text:** $x^3 = A(x-1)^3 + B(x-1)^2 + C(x-1) + D$ ලෙස ප්‍රකාශ කර $\frac{x^3}{(x-1)^4}$ හි භින්න භාග ලබාගන්න.

**Handwritten Answer:**
$x^3 = A(x^3 - 3x^2 + 3x - 1) + B(x^2 - 2x + 1) + C(x-1) + D$
Comparing coefficients:
$x^3: A = 1$
$x^2: 0 = -3A + B \Rightarrow B = 3$
$x^1: 0 = 3A - 2B + C \Rightarrow 0 = 3 - 6 + C \Rightarrow C = 3$
$x^0: 0 = -A + B - C + D \Rightarrow 0 = -1 + 3 - 3 + D \Rightarrow D = 1$

Fraction decomposition:
$\frac{x^3}{(x-1)^4} = \frac{A}{(x-1)} + \frac{B}{(x-1)^2} + \frac{C}{(x-1)^3} + \frac{D}{(x-1)^4}$
$= \frac{1}{x-1} + \frac{3}{(x-1)^2} + \frac{3}{(x-1)^3} + \frac{1}{(x-1)^4}$

---

## Page 5

**09.**
**Text:** $\cos \frac{\pi}{5} - \cos \frac{2\pi}{5} = \frac{1}{2}$ බව පෙන්වන්න.

**Handwritten Answer:**
$\cos \frac{\pi}{5} - \cos \frac{2\pi}{5}$
$= -2 \sin \frac{3\pi}{10} \sin \frac{-\pi}{10}$
[Working stops here]

**10.**
**Text:** $\frac{\sin 6A - \sin 2A}{2 \cos 4A + \cos 6A + \cos 2A} = \tan A$ බව පෙන්වන්න.
ඒ නයින්, $\tan \frac{\pi}{12} = 2 - \sqrt{3}$ බව පෙන්වන්න.

**Handwritten Answer:**
[Blank]

---

## Page 6
**Heading:** B කොටස (Part B)
**Text:** * ප්‍රශ්න පහකට පමණක් පිළිතුරු සපයන්න. (Answer only five questions.)

**11.**
(a) $ax^2+bx+c=0, a \neq 0$ වර්ගජ සමීකරණයේ මූල $\alpha$ හා $\beta$ නම්, $\alpha + \beta = -\frac{b}{a}$ බවත් $\alpha\beta = \frac{c}{a}$ බවත් සාධනය කරන්න.
$x^2+bx+c=0$ වර්ගජ සමීකරණයේ මූල $\gamma$ හා $\delta$ නම්, මූල $\gamma^4\delta$ හා $\delta^4\gamma$ වන වර්ගජ සමීකරණය ලබාගන්න.
ඒ නයින්, විචල්‍ය පරිනාමය මගින් මූල $\gamma^4\delta + \frac{1}{\delta^4\gamma}$ හා $\delta^4\gamma + \frac{1}{\gamma^4\delta}$ වන වර්ගජ සමීකරණය ලබාගන්න.

(b) $f(x)$ හා $g(x)$ වූ කලී $3x^3+x-2$ න් $f(x)$ බෙදූ විට ශේෂය $2x+1$ ද $x^2-1$ න් $g(x)$ බෙදූ විට ශේෂය $x+2$ ද වන පරිදි වූ බහුපද වේ.
$f(x) + g(x)$ බහුපදයේ ඒකජ සාධකයක් සොයා එම ඒකජ සාධකයෙන් $f(x)g(x)$ බෙදූ විට ශේෂය -1 බව සාධනය කරන්න.

**12.**
(a) $f(x) = 2x^2+6x+1+k(x^2+2), k \in \mathbb{R}$ නම්, සියලු $x$ සඳහා $f(x)$ ධන වන $k$ හි අගය කුලකය සොයන්න.

(b) $f(x) = 5x^4 - 2x^3 + 3x^2 + 4x + 6$ බහුපදය $x+2$ න් බෙදූ විට ලැබෙන ශේෂය, ශේෂ ප්‍රමේයය මගින් ලබාගන්න. තවදුරටත් $f(x)$, $x+2$ න් බෙදූ විට ලබ්ධිය සොයා, ඒ නයින් $f(x)$ බහුපදය $(x+2)^2$ න් බෙදූ විට ශේෂය සොයන්න.

(c) $t = x + \frac{1}{x}$ යැයි ගනිමින් $x^4 - 5x^3 + 8x^2 - 5x + 1 = 0$ සමීකරණයේ මූල සියල්ලම සොයන්න.

**13.**
(a) $\frac{2x}{(x+1)^2(x^2+1)}$ භින්න භාගවලට වෙන්කරන්න.

(b) $y = 3|x-2|$ හා $y = 4x-x^2$ හි ප්‍රස්තාරවල කටු සටහන් එකම ඛණ්ඩාංක තලයක සැලකීමෙන් $3|x-2| > 4x-x^2$ අසමානතාවය තෘප්ත කරන $x$ හි අගයන් සොයන්න.

(c) $y = |x+2| + |x-3|$ ප්‍රස්තාරය ඇඳීමෙන් $|x+2| + |x-3| \leq 7$ අසමානතාව සත්‍ය වන $x$ හි අගය කුලකය සොයන්න.

**14.**
(a) ප්‍රමූලධර්ම භාවිතයෙන් $\tan x$ හි ව්‍යුත්පන්නය සොයන්න.
(b) පහත ශ්‍රිත $x$ විෂයෙන් අවකලනය කරන්න.
i) $\tan(2x^2-1)$
ii) $\tan^3(\tan^{-1} 2x)$
iii) $x^{\tan x}$

---

## Page 7

(c) i) $y = (3+4x)e^{-2x}$ නම්, $\frac{dy}{dx}$ සහ $\frac{d^2y}{dx^2}$ සොයන්න.
$\frac{d^2y}{dx^2} + 4\frac{dy}{dx} + 4y = 0$ බව පෙන්වන්න.

ii) $x = \sin t, y = \sin at$ වේ. $a$ නියතයකි.
$(1-x^2)\frac{d^2y}{dx^2} - x\frac{dy}{dx} + a^2y = 0$ බව පෙන්වන්න.

**15.**
(a) $x \neq 1$ සඳහා $f(x) = \frac{x^2(x+1)}{(x-1)^2}$ නම්, $f'(x) = \frac{-2x(2x+1)}{(x-1)^3}, x \neq 1$ බව පෙන්වන්න.
හැරුම් ලක්ෂ්‍ය, ස්පර්ශෝන්මුඛ සොයා ඒවා දක්වමින් $y = f(x)$ ප්‍රස්තාරයේ දළ සටහනක් අඳින්න.
එමගින්, $f(x) = k$ සමීකරණයට,
i) එක් තාත්වික මූලයක් පවතින පරිදි
ii) ප්‍රභින්න තාත්වික මූල තුනක් තිබෙන පරිදි
iii) තාත්වික මූල නොපවතින පරිදි, $k$ ට ගත හැකි අගයන් සොයන්න.

(b) බාරිතාව $24\pi \text{ cm}^3$ වූ විවෘත, වෘත්තාකාර සිලින්ඩරාකාර භාජනයක් සෑදීමට ඇත. භාජනයේ වක්‍රාකාර කොටස සෑදීමට යොදාගත් ද්‍රව්‍යයට වැඩිය මූඩිය මෙන් තුන් ගුණයක් එහි අඩිය සෑදීමට යොදාගත් ද්‍රව්‍යයට වැයවුණි නම් ද, කිසිදු යොදාගත් ද්‍රව්‍යයක් අපතේ නොගියේ නම් ද, අවම වියදමකින් සිලින්ඩරය සෑදීමට යොදාගත යුතු මාන ගණනය කරන්න.

**16.**
(a) $0 \leq x \leq \frac{\pi}{2}$ සඳහා $4 \cos x (2 + \cos x) = 5$ සමීකරණය විසඳන්න.
(b) $\sin^{-1}(\frac{4}{5}) + \sin^{-1} x = 2 \sin^{-1}(\frac{1}{2})$ විසඳන්න.
(c) $x > 0$ සඳහා $\tan^{-1} x + \tan^{-1} \frac{1}{x} = \frac{\pi}{2}$ බව පෙන්වන්න.
(d) සම්මත අංකනය අනුව ඕනෑම ABC ත්‍රිකෝණයක් සඳහා $2b = a + c$ නම්, $\tan \frac{A}{2} \tan \frac{C}{2} = \frac{1}{3}$ බව පෙන්වන්න.

**17.**
(a) ඕනෑම ABC ත්‍රිකෝණයක් සඳහා සම්මත අංකනය අනුව, $a^4 + b^4 + c^4 = 2c^2(a^2+b^2)$ නම් C කෝණය $45^\circ$ හෝ $135^\circ$ විය යුතු බව පෙන්වන්න.
(b) $\theta$ හා $\phi$ ධන සුළු කෝණ නම් ද $\cos \theta + 3 \sin \phi = 2$ හා $r = \sin \theta + 3 \cos \phi$ නම් ද, $r$ හි උපරිම අගය $2\sqrt{3}$ බවත් එය ලැබෙන්නේ $\theta = 2\phi = \frac{\pi}{3}$ වූ විට බවත් පෙන්වන්න.

---

## Page 8 (Handwritten Solutions)
**Heading:** Viduni De Silva (Name)

**14) $f(x) = \tan x$**
**Derivation from first principles:**
$\frac{dy}{dx} = \lim_{\delta x \to 0} \frac{f(x+\delta x) - f(x)}{\delta x}$
$\frac{dy}{dx} = \lim_{\delta x \to 0} \frac{\tan(x+\delta x) - \tan x}{\delta x}$
$\lim_{\delta x \to 0} \frac{\frac{\tan x + \tan \delta x}{1 - \tan x \tan \delta x} - \tan x}{\delta x}$
$= \lim_{\delta x \to 0} \frac{\tan x + \tan \delta x - \tan x + \tan^2 x \tan \delta x}{(1 - \tan x \tan \delta x)\delta x}$
$= \lim_{\delta x \to 0} \frac{\tan \delta x + \tan^2 x \tan \delta x}{(1 - \tan x \tan \delta x)\delta x}$
$= \lim_{\delta x \to 0} \frac{\tan \delta x (1 + \tan^2 x)}{(1 - \tan x \tan \delta x)\delta x}$
$= \lim_{\delta x \to 0} \frac{\tan \delta x}{\delta x} \cdot \frac{\sec^2 x}{(1 - \tan x \tan \delta x)}$
$= \lim_{\delta x \to 0} \frac{\sin \delta x}{\delta x \cos \delta x} \cdot \frac{\sec^2 x}{(1 - \tan x \tan \delta x)}$
$= \sec^2 x \cdot 1 \cdot \frac{1}{\cos(0)(1 - \tan x \cdot 0)}$
$= \sec^2 x$

---

## Page 9 (Handwritten Solutions)

**b) i)** $y = \tan(2x^2-1)$
$\frac{dy}{dx} = \sec^2(2x^2-1) \times 4x$

**ii)** $y = \tan^3(\tan^{-1} 2x)$
$\frac{dy}{dx} = 3 \tan^2(\tan^{-1} 2x) \times \sec^2(\tan^{-1} 2x) \times \frac{1}{1+4x^2} \times 2$

**iii)** $y = x^{\tan x}$
$\ln y = \tan x \ln x$
$\frac{1}{y} \frac{dy}{dx} = \tan x \cdot \frac{1}{x} + \ln x \cdot \sec^2 x$
[Note: This part is faint and crossed out in places, but the structure is visible]

**c) i)** $y = (3+4x)e^{-2x}$
$\frac{dy}{dx} = (3+4x)e^{-2x}(-2) + e^{-2x}(4)$
$= e^{-2x}(-6-8x+4)$
$= e^{-2x}(-2-8x)$
$= -2e^{-2x}(1+4x)$

$\frac{d^2y}{dx^2} = 4e^{-2x} - 2e^{-2x}(4) + (3+4x)(4)e^{-2x}$ [Correction in working visible]
Final line: $\frac{d^2y}{dx^2} + 4\frac{dy}{dx} + 4y = 0$

---

## Page 10 (Handwritten Solutions)

**15) a)** $x \neq 1; f(x) = \frac{x^2(x+1)}{(x-1)^3}$
[Note: The student has written $(x-1)^3$ in the denominator, whereas the question paper (Page 7) says $(x-1)^2$. The derivation follows the student's written expression or attempts to match the question.]

$f'(x) = \frac{(x-1)^3 [2x(x+1) + x^2] - x^2(x+1)[3(x-1)^2]}{(x-1)^6}$
$f'(x) = \frac{(x-1)^2 [ (x-1)(2x^2+2x+x^2) - 3x^2(x+1) ]}{(x-1)^6}$
[Simplification steps...]
$f'(x) = \frac{-2x(2x+1)}{(x-1)^4}$

**Critical Points:**
$f'(x) = 0 \Rightarrow x = 0, x = -1/2$
Vertical Asymptote: $x = 1$
Horizontal Asymptote: $y = 1$ (as $x \to \pm \infty$)

Values:
$x = -1/2 \Rightarrow y = -1/27$
$x = 0 \Rightarrow y = 0$

---

## Page 11 (Handwritten Solutions)

**Sign Table for $dy/dx$:**
*   Range: $-\infty < x < -1/2$ | $-1/2 < x < 0$ | $0 < x < 1$ | $1 < x < \infty$
*   Sign: $(-)$ | $(+)$ | $(-)$ | $(-)$
*   Shape: Decreasing | Increasing | Decreasing | Decreasing

**Turning Points:**
*   $(-1/2, -1/27)$ is a Minimum.
*   $(0, 0)$ is a Maximum. [Wait, looking at the sign change - to + is min, + to - is max. The table shows - then + then - then -. So -1/2 is min, 0 is max.]

**Graph:**
*   **Visual:** A hand-drawn graph.
    *   Vertical asymptote at $x=1$.
    *   Curve passes through origin $(0,0)$ (local max).
    *   Local minimum at $(-1/2, -1/27)$.
    *   As $x \to \infty$, $y \to 1$ (Horizontal asymptote).
    *   As $x \to -\infty$, $y \to 1$.

---

## Page 12 (Handwritten Solutions)

**15) a) (continued)**
**i)** $0 < k < \infty$ (One root)
**ii)** $-1/27 < k < 0$ (Three roots)
**iii)** $k = 1$ (No roots? Unclear based on graph, usually implies asymptote intersection)

**15) b) Optimization**
$\pi r^2 h = 24\pi$
$r^2 h = 24 \Rightarrow h = \frac{24}{r^2}$

Cost function $C$:
Assume cost per unit area for curved surface is $k$.
Base cost = $3k$. Lid cost = $k$ (implied "lid like curved surface" or similar interpretation).
$C = 2\pi rh (k) + \pi r^2 (3k)$ [Note: Interpretation of "lid" vs "base" costs from Sinhala text]
$S = 2\pi r (\frac{24}{r^2}) + 3\pi r^2$
$S = \frac{48\pi}{r} + 3\pi r^2$

$\frac{dS}{dr} = -\frac{48\pi}{r^2} + 6\pi r$
$\frac{dS}{dr} = 0$ for min cost.
$6\pi r = \frac{48\pi}{r^2}$
$r^3 = 8$
$r = 2$

$h = \frac{24}{2^2} = 6$ cm.

---

## Page 13 (Handwritten Solutions)

**12)** $2x^2 + 6x + 1 + k(x^2+2k) = f(x)$
$(2+k)x^2 + 6x + 2k + 1 = f(x)$

For $f(x) > 0$ for all $x$:
1.  Coefficient of $x^2 > 0 \Rightarrow 2+k > 0 \Rightarrow k > -2$
2.  Discriminant $\Delta < 0$

$\Delta = 6^2 - 4(2+k)(2k+1) < 0$
$36 - 4(2k^2 + 5k + 2) < 0$
$9 - (2k^2 + 5k + 2) < 0$
$9 - 5k - 2k^2 - 2 < 0$
$-2k^2 - 5k + 7 < 0$
$2k^2 + 5k - 7 > 0$
$(2k+7)(k-1) > 0$

Critical values: $-7/2, 1$.
Range: $k < -7/2$ or $k > 1$.
Combined with $k > -2$:
**Answer:** $k > 1$.

---

## Page 14 (Handwritten Solutions)

**12) b)** $f(x) = 5x^4 - 2x^3 + 3x^2 + 4x + 6$
$f(-2) = 5(-2)^4 - 2(-2)^3 + 3(-2)^2 + 4(-2) + 6$
$= 80 + 16 + 12 - 8 + 6$
$= 106$ [Student wrote 74 initially, then crossed out/corrected. Calculation: $80+16=96, 96+12=108, 108-8=100, 100+6=106$. The student has written $80 - 16 + 12 - 8 + 6 = 74$. There is a sign error in $(-2)^3 = -8$, so $-2(-8) = +16$. The student wrote $-16$.]

**Long Division:**
Dividing $5x^4 - 2x^3 + \dots$ by $x+2$.
Quotient: $5x^3 - 12x^2 + 27x - 50$ (approximate based on standard division steps, student's work is messy).
Remainder: 74 (consistent with their previous error).

Writing $f(x) = (x+2)(Ax^3 + Bx^2 + Cx + D) + R$.

---

## Page 15 (Handwritten Solutions)

**12) b) continued**
$5x^3 - 12x^2 - 15x - 19 = \phi(x)$
$\phi(-2) = -40 - 48 + 30 - 19 = -77$

**12) c)**
$t = x + \frac{1}{x}$
Equation: $x^4 - 5x^3 + 8x^2 - 5x + 1 = 0$
Divide by $x^2$:
$x^2 - 5x + 8 - \frac{5}{x} + \frac{1}{x^2} = 0$
$(x^2 + \frac{1}{x^2}) - 5(x + \frac{1}{x}) + 8 = 0$
$(t^2 - 2) - 5t + 8 = 0$
$t^2 - 5t + 6 = 0$
$(t-3)(t-2) = 0$
$t = 3$ or $t = 2$

If $t=2$: $x + 1/x = 2 \Rightarrow x^2 - 2x + 1 = 0 \Rightarrow (x-1)^2 = 0 \Rightarrow x=1$.
If $t=3$: $x + 1/x = 3 \Rightarrow x^2 - 3x + 1 = 0 \Rightarrow x = \frac{3 \pm \sqrt{5}}{2}$.

---

## Page 16 (Handwritten Solutions)

**13) a)** Partial Fractions
$\frac{2x}{(x+1)^2(x^2+1)} = \frac{A}{x+1} + \frac{B}{(x+1)^2} + \frac{Cx+D}{x^2+1}$
$2x = A(x+1)(x^2+1) + B(x^2+1) + (Cx+D)(x+1)^2$

Coefficients:
$x^3: A + C = 0$
$x^2: A + B + 2C + D = 0$
$x: A + C + 2D = 2$
Const: $A + B + D = 0$

Solving:
$A = -1, B = -1, C = 1, D = 1$ (Values inferred from final line).
Answer: $\frac{-1}{x+1} + \frac{-1}{(x+1)^2} + \frac{x+1}{x^2+1}$

---

## Page 17 (Handwritten Solutions)

**13) b)**
Graphs:
1.  $y = 3|x-2|$ (V-shape with vertex at $x=2$).
2.  $y = 4x - x^2$ (Parabola opening down, roots at 0, 4).

**Visual:**
*   Intersection points calculated.
    *   $3(x-2) = 4x - x^2 \Rightarrow 3x - 6 = 4x - x^2 \Rightarrow x^2 - x - 6 = 0 \Rightarrow (x-3)(x+2)=0$. $x=3$ (since $x>2$).
    *   $3(-(x-2)) = 4x - x^2 \Rightarrow -3x + 6 = 4x - x^2 \Rightarrow x^2 - 7x + 6 = 0 \Rightarrow (x-6)(x-1)=0$. $x=1$ (since $x<2$).
*   Inequality $3|x-2| > 4x - x^2$ (Where V-shape is above parabola).
*   From graph: $x < 1$ or $x > 3$.

---

## Page 18 (Handwritten Solutions)

**13) c)**
$y = |x+2| + |x-3|$
Definition:
*   $x < -2$: $-(x+2) - (x-3) = -2x + 1$
*   $-2 \leq x \leq 3$: $(x+2) - (x-3) = 5$
*   $x > 3$: $(x+2) + (x-3) = 2x - 1$

**Visual:**
*   "Bucket" graph. Flat bottom at $y=5$ between $x=-2$ and $x=3$. Slopes up on sides.
*   Line $y=7$ drawn.

Intersection with $y=7$:
$-2x + 1 = 7 \Rightarrow -2x = 6 \Rightarrow x = -3$
$2x - 1 = 7 \Rightarrow 2x = 8 \Rightarrow x = 4$

Inequality $|x+2| + |x-3| \leq 7$:
Range is between intersections.
**Answer:** $-3 \leq x \leq 4$.

---

## Page 19 (Handwritten Solutions)

**11) a)**
$ax^2 + bx + c = 0$
Roots $\alpha, \beta$.
Sum: $\alpha + \beta = -b/a$
Product: $\alpha\beta = c/a$

Roots $\gamma, \delta$ for $x^2 + bx + c = 0$.
New roots: $\gamma^4\delta, \delta^4\gamma$.
Sum: $\gamma^4\delta + \delta^4\gamma = \gamma\delta(\gamma^3 + \delta^3)$
$= \gamma\delta [(\gamma+\delta)^3 - 3\gamma\delta(\gamma+\delta)]$
Substitute $\gamma+\delta = -b, \gamma\delta = c$.
$= c [(-b)^3 - 3c(-b)]$
$= c [-b^3 + 3bc]$
$= 3bc^2 - b^3c$

Product: $(\gamma^4\delta)(\delta^4\gamma) = \gamma^5\delta^5 = (\gamma\delta)^5 = c^5$.

Equation: $x^2 - (\text{Sum})x + \text{Product} = 0$
$x^2 - (3bc^2 - b^3c)x + c^5 = 0$

---

## Page 20 (Handwritten Solutions)

**11) a) continued**
Transformation: $y = \gamma^4\delta + \frac{1}{\delta^4\gamma}$
This page is very faint.
It appears to attempt the substitution $y = x + 1/x$ or similar manipulation based on the previous result to find the equation for the reciprocal sum roots.
`[unclear]` text dominates the bottom half of the page.