Here is the analysis of the document images.

**Note:** The document contains printed text in Sinhala and English (mathematical notation), as well as handwritten solutions. The Sinhala text is marked as `[Sinhala text]` where applicable, with a focus on transcribing the mathematical content and English annotations.

---

# Page 1

### **Transcription**

**A කොටස** (Part A)

**01.** $f(x) = \sqrt{x^2-2x-3}$ යැයි ගනිමු. $y = x^2-2x-3$ හි ප්‍රස්තාරය සලකමින් $f$ හි වසම සහ පරාසය සඳහන් කරන්න.

**Handwritten Annotations:**

- Top right: `22 - ?`
- Graph: A parabola opening upwards.
  - Vertex marked near $(1, -4)$.
  - x-intercepts marked at $-1$ and $3$.
  - Dashed lines indicating the region below the x-axis is excluded for the square root function domain.
  - Text near graph: $R_{f(x)} = [0, \infty)$ `[unclear]`
- Below graph:
  - $0 = x^2 - 2x - 3$
  - $0 = (x-3)(x+1)$
  - $x=3, x=-1$

**02.** $\frac{2}{x-1} \ge \frac{1}{x+2}$ වන $x$ හි අගය පරාසය සොයන්න. ඒ නයින්, $\frac{2}{3x-1} \ge \frac{1}{3x+2}$ වන $x$ හි අගය පරාසය සොයන්න.

**Handwritten Solution:**

- $\frac{2}{x-1} - \frac{1}{x+2} \ge 0$
- $\frac{2(x+2) - (x-1)}{(x-1)(x+2)} \ge 0$
- $\frac{2x+4-x+1}{(x-1)(x+2)} \ge 0$
- $\frac{x+5}{(x-1)(x+2)} \ge 0$
- $x \ne 1, x \ne -2$
- **Number Line Diagram:** A number line marked with $-5, -2, 1$. Signs $(+), (-), (+), (-)$ indicated in intervals.
- Answer: $x \gt 1$ or $-5 \le x < -2$ `[Handwriting cuts off]`

### **Visual Elements**

- **Graph (Q1):** A hand-drawn coordinate plane showing the parabola $y=x^2-2x-3$. The curve passes through $(-1,0)$ and $(3,0)$ with a minimum at $(1,-4)$.
- **Number Line (Q2):** A line showing critical points $-5, -2, 1$ used for sign analysis of the inequality.

---

# Page 2

### **Transcription**

**03.** ABCD රොම්බසයේ $A=(1,3), B=(\frac{7}{3}, \frac{11}{3})$ හා $C=(3,5)$ වේ. D ලක්ෂ්‍යයේ ඛණ්ඩාංක සොයන්න. AC හා BD රේඛාවල දිග සොයා රොම්බසයේ වර්ගඵලය සොයන්න.

**Handwritten Solution:**

- $AB = \sqrt{(1-\frac{7}{3})^2 + (3-\frac{11}{3})^2}$
- $AB = \sqrt{(-\frac{4}{3})^2 + (-\frac{2}{3})^2}$ `[Correction: (3-x)^2 + (5-y)^2]`
- $AB = \sqrt{\frac{16}{9} + \frac{4}{9}}$
- $= \sqrt{\frac{20}{9}}$
- $AB = \frac{2\sqrt{5}}{3}$
- Right side: $AB = CD$
- $\frac{20}{9} = (3-x)^2 + (5-y)^2$
- $\frac{20}{9} = 9 - 6x + x^2 + 25 - 10y + y^2$
- $\frac{20}{9} = x^2 + y^2 - 6x - 10y + 34$

**04.** $4\log_x 3 - 2\log_3 x = 3^{\log_3 7}$ සමීකරණය විසඳන්න.

**Handwritten Solution:**

- $4\log_3 3 - 2\log_3 x = 3^{\log_3 7}$ `[Note: Handwriting changes base x to 9]`
- $\frac{4}{\log_3 x} - 2\log_3 x = 3^{\log_3 7}$

---

# Page 3

### **Transcription**

**05.** $\lim_{x\to 0} \frac{1 - \cos 6x + x \sin (5 \sin x)}{x^2}$ සොයන්න.

**Handwritten Solution:**

- $\lim_{x\to 0} \dots$ `[Mostly blank]`

**06.** $P=(4a, 8a)$ ලක්ෂ්‍යයේ දී $ay^2=x^3$ වක්‍රයට ඇඳි ස්පර්ශකයේ අනුක්‍රමණය සොයන්න. තවද P හිදී වක්‍රයට ඇඳි අභිලම්බයේ සමීකරණය සොයන්න.

**Handwritten Solution:**

- $P = (4a, 8a)$
- $a \cdot 2 \frac{dy}{dx} = 3x^2$
- $\frac{dy}{dx} = \frac{3x^2}{2a}$
- $\frac{3x^2}{2a} \times xm = -1$
- $m = \frac{-2a}{3x^2}$
- $\frac{x - 4a}{y-8a} = \frac{-2a}{3x^2}$
- $3x^2(x-4a) = -2a(y-8a)$
- $3x^2 -12x^2a = -2ay + 16a^2$
- $3x^2 -12x^2a - 16a^2 + 2ay = 0$

---

# Page 4

### **Transcription**

**07.** $k \in \mathbb{R}$ සඳහා $f(x) = 2x^2 - 4kx + k + 1$ යැයි ගනිමු. $f$ හි අවම අගය $k$ ඇසුරෙන් සොයන්න. සියලු තාත්වික $x$ සඳහා $f(x) > 0$ වන බව $k$ හි අගය පරාසය සොයන්න.

**Handwritten Solution:**

- $f(x) = 2x^2 - 4kx + k + 1$
- $f'(x) = 4x - 4k$
- $f'(x) = 0 \Rightarrow x = k$
- Min value: $2k^2 - 4k(k) + k + 1 = -2k^2 + k + 1$
- For $f(x) > 0$, $\Delta < 0$ (since $a > 0$)
- $16k^2 - 4(2)(k+1) < 0$
- $16k^2 - 8k - 8 < 0$
- $2k^2 - k - 1 < 0$
- $(2k+1)(k-1) < 0$
- Number line analysis: $+ \quad - \quad +$
- Range: $-1/2 < k < 1$

**08.** $x^3 = A(x-1)^3 + B(x-1)^2 + C(x-1) + D$ ලෙස ප්‍රකාශ කර $\frac{x^3}{(x-1)^4}$ හි භින්න භාග ලබාගන්න.

**Handwritten Solution:**

- $x^3 = A(x^3 - 3x^2 + 3x - 1) + B(x^2 - 2x + 1) + C(x-1) + D$
- Comparing coefficients:
  - $x^3: A = 1$
  - $x^2: 0 = -3A + B \Rightarrow B = 3$
  - $x: 0 = 3A - 2B + C \Rightarrow 0 = - 3 - 6 + C \Rightarrow C = 9$
  - Const: $0 = -A + B - C + D \Rightarrow 0 = 1 + 3 - 9 + D \Rightarrow D = 5$
- $\frac{x^3}{(x-1)^4} = \frac{1}{x-1} + \frac{3}{(x-1)^2} + \frac{9}{(x-1)^3} + \frac{5}{(x-1)^4}$

---

# Page 5

### **Transcription**

**09.** $\cos \frac{\pi}{5} - \cos \frac{2\pi}{5} = \frac{1}{2}$ බව පෙන්වන්න.

**Handwritten Solution:**

- $\cos \frac{\pi}{5} - \cos \frac{2\pi}{5}$
- $-2 \sin \frac{3\pi}{10} \sin \frac{\pi}{10}$

**10.** $\frac{\sin 6A - \sin 2A}{2 \cos 4A + \cos 6A + \cos 2A} = \tan A$ බව පෙන්වන්න.
ඒ නයින්, $\tan \frac{\pi}{12} = 2 - \sqrt{3}$ බව පෙන්වන්න.

---

# Page 6

### **Transcription**

**B කොටස** (Part B)

**11. (a)** $ax^2+bx+c=0, a \ne 0$ වර්ගජ සමීකරණයේ මූල $\alpha$ හා $\beta$ නම්,
$\alpha + \beta = -\frac{b}{a}$ බවත් $\alpha\beta = \frac{c}{a}$ බවත් සාධනය කරන්න.
$x^2+bx+c=0$ වර්ගජ සමීකරණයේ මූල $\gamma$ හා $\delta$ නම්, මූල $\alpha\gamma + \frac{1}{\delta\gamma}$ හා $\beta\gamma + \frac{1}{\gamma\delta}$ වන වර්ගජ සමීකරණය ලබාගන්න.
ඒ නයින්, විචල්‍ය පරිනාමය මගින් මූල $\gamma^4\delta + \frac{1}{\delta^4\gamma}$ හා $\delta^4\gamma + \frac{1}{\gamma^4\delta}$ වන වර්ගජ සමීකරණය ලබාගන්න.

**(b)** $f(x)$ හා $g(x)$ යනු පිළිවෙලින් $3x^3+x-2$ න් $f(x)$ බෙදූ විට ශේෂය $2x+1$ ද $x^2-1$ න් $g(x)$ බෙදූ විට ශේෂය $x+2$ ද වන පරිදි වූ බහුපද වේ.
$f(x) + g(x)$ බහුපදයේ ඒකජ සාධකයක් සොයා එම ඒකජ සාධකයෙන් $f(x)g(x)$ බෙදූ විට ශේෂය -1 බව සාධනය කරන්න.

**12. (a)** $f(x) = 2x^2+6x+1+k(x^2+2), k \in \mathbb{R}$ නම්, සියලු $x$ සඳහා $f(x)$ ධන වන $k$ හි අගය කුලකය සොයන්න.

**(b)** $f(x) = 5x^4 - 2x^3 + 3x^2 + 4x + 6$ බහුපදය $x+2$ න් බෙදූ විට ලැබෙන ශේෂය, ශේෂ ප්‍රමේයය මගින් ලබාගන්න. තවදුරටත් $f(x)$, $x+2$ න් බෙදූ විට ලබ්ධිය සොයා, ඒ නයින් $f(x)$ බහුපදය $(x+2)^2$ න් බෙදූ විට ශේෂය සොයන්න.

**(c)** $t = x + \frac{1}{x}$ යැයි ගනිමින් $x^4 - 5x^3 + 8x^2 - 5x + 1 = 0$ සමීකරණයේ මූල සියල්ලම සොයන්න.

**13. (a)** $\frac{2x}{(x+1)^2(x^2+1)}$ භින්න භාගවලට වෙන්කරන්න.

**(b)** $y = 3|x-2|$ හා $y = 4x-x^2$ හි ප්‍රස්තාරවල කටු සටහන් එකම ඛණ්ඩාංක තලයක සැලකීමෙන් $3|x-2| > 4x-x^2$ අසමානතාවය තෘප්ත කරන $x$ හි අගයන් සොයන්න.

**(c)** $y = |x+2| + |x-3|$ ප්‍රස්තාරය ඇඳීමෙන් $|x+2| + |x-3| \le 7$ අසමානතාව සත්‍ය වන $x$ හි අගය කුලකය සොයන්න.

**14. (a)** ප්‍රමූලධර්ම භාවිතයෙන් $\tan x$ හි ව්‍යුත්පන්නය සොයන්න.
**(b)** පහත ශ්‍රිත $x$ විෂයෙන් අවකලනය කරන්න.
i) $\tan(2x^2-1)$
ii) $\tan^3(\tan^{-1} 2x)$
iii) $x^{\tan x}$

---

# Page 7

### **Transcription**

**(c) i)** $y = (3+4x)e^{-2x}$ නම්, $\frac{dy}{dx}$ සහ $\frac{d^2y}{dx^2}$ සොයන්න.
$\frac{d^2y}{dx^2} + 4\frac{dy}{dx} + 4y = 0$ බව පෙන්වන්න.

**ii)** $x = \sin t, y = \sin at$ වේ. $a$ නියතයකි.
$(1-x^2)\frac{d^2y}{dx^2} - x\frac{dy}{dx} + a^2y = 0$ බව පෙන්වන්න.

**15. (a)** $x \ne 1$ සඳහා $f(x) = \frac{x^2(x+1)}{(x-1)^3}$ නම්, $f'(x) = \frac{-2x(2x+1)}{(x-1)^4}, x \ne 1$ බව පෙන්වන්න.
හැරවුම් ලක්ෂ්‍ය, ස්පර්ශෝන්මුඛ සොයා ඒවා දක්වමින් $y=f(x)$ ප්‍රස්තාරයේ දළ සටහනක් අඳින්න.
එමගින්, $f(x) = k$ සමීකරණයට,
i) එක් තාත්වික මූලයක් පවතින පරිදි
ii) ප්‍රභින්න තාත්වික මූල තුනක් තිබෙන පරිදි
iii) තාත්වික මූල නොපවතින පරිදි, $k$ ට ගත හැකි අගයන් සොයන්න.

**(b)** බාරිතාව $24\pi \text{ cm}^3$ වූ විවෘත, වෘත්තාකාර සිලින්ඩරාකාර භාජනයක් සෑදීමට ඇත. භාජනයේ වක්‍රාකාර කොටස සෑදීමට යොදාගත් ද්‍රව්‍යයට වැඩිය මූඩිය මෙන් තුන් ගුණයක් එහි අඩිය සෑදීමට යොදාගත් ද්‍රව්‍යයට වැය වේ නම් ද, කිසිදු යොදාගත් ද්‍රව්‍යයක් අපතේ නොගියේ නම් ද, අවම වියදමකින් සිලින්ඩරය සෑදීමට යොදාගත යුතු මාන ගණනය කරන්න.

**16. (a)** $0 \le x \le \frac{\pi}{2}$ සඳහා $4\cos x(2+\cos x) = 5$ සමීකරණය විසඳන්න.
**(b)** $\sin^{-1}(\frac{4}{5}) + \sin^{-1} x = 2\sin^{-1}(\frac{1}{2})$ විසඳන්න.
**(c)** $x > 0$ සඳහා $\tan^{-1} x + \tan^{-1} \frac{1}{x} = \frac{\pi}{2}$ බව පෙන්වන්න.
**(d)** සම්මත අංකනය අනුව ඕනෑම ABC ත්‍රිකෝණයක් සඳහා $2b = a+c$ නම්, $\tan \frac{A}{2} \tan \frac{C}{2} = \frac{1}{3}$ බව පෙන්වන්න.

**17. (a)** ඕනෑම ABC ත්‍රිකෝණයක් සඳහා සම්මත අංකනය අනුව, $a^4+b^4+c^4 = 2c^2(a^2+b^2)$ නම් C කෝණය $45^\circ$ හෝ $135^\circ$ විය යුතු බව පෙන්වන්න.
**(b)** $\theta$ හා $\phi$ ධන සුළු කෝණ නම් ද $\cos \theta + 3\sin \phi = 2$ හා $r = \sin \theta + 3\cos \phi$ නම් ද, $r$ හි උපරිම අගය $2\sqrt{3}$ බවත් එය ලැබෙන්නේ $\theta = 2\phi = \frac{\pi}{3}$ වූ විට බවත් පෙන්වන්න.

---

# Page 8 (Handwritten Solution)

### **Transcription**

**14) $f(x) = \tan x$**

- $\frac{dy}{dx} = \lim_{\delta x \to 0} \frac{f(x+\delta x) - f(x)}{\delta x}$
- $\frac{dy}{dx} = \lim_{\delta x \to 0} \frac{\tan(x+\delta x) - \tan x}{\delta x}$
- $= \lim_{\delta x \to 0} \frac{\frac{\tan x + \tan \delta x}{1 - \tan x \tan \delta x} - \tan x}{\delta x}$
- $= \lim_{\delta x \to 0} \frac{\tan x + \tan \delta x - \tan x + \tan^2 x \tan \delta x}{(1 - \tan x \tan \delta x)\delta x}$
- $= \lim_{\delta x \to 0} \frac{\tan \delta x (1 + \tan^2 x)}{(1 - \tan x \tan \delta x)\delta x}$
- $= \lim_{\delta x \to 0} \frac{\tan \delta x}{\delta x} \cdot \sec^2 x \cdot \frac{1}{1 - \tan x \tan \delta x}$
- $= 1 \cdot \sec^2 x \cdot \frac{1}{1-0}$
- $= \sec^2 x$

---

# Page 9 (Handwritten Solution)

### **Transcription**

**b) i)** $y = \tan(2x^2-1)$

- $\frac{dy}{dx} = \sec^2(2x^2-1) \times 4x$

**ii)** $y = \tan^3(\tan^{-1} 2x)$

- $\frac{dy}{dx} = 3\tan^2(\tan^{-1} 2x) \times \sec^2(\tan^{-1} 2x) \times \frac{1}{1+4x^2} \times 2$

**iii)** $y = 2^{\tan x}$

- $\frac{dy}{dx}x^{tanx} \times sec^2x$

**c) i)** $y = (3+4x)e^{-2x}$

- $\frac{dy}{dx} = (3+4x)e^{-2x}(-2) + 4e^{-2x}$
- $\frac{dy}{dx} = e^{-2x}(-6-8x+4) = -2e^{-2x}(1+4x)$
- $\frac{d^2y}{dx^2} = -2[e^{-2x}(4) + (1+4x)e^{-2x}(-2)]$
- $= -2e^{-2x}[4 - 2 - 8x] = -2e^{-2x}(2-8x) = 4e^{-2x}(4x-1)$
- Verification: $\frac{d^2y}{dx^2} + 4\frac{dy}{dx} + 4y = 0$

---

# Page 10 (Handwritten Solution)

### **Transcription**

**15) $x \ne 1; f(x) = \frac{x^2(x+1)}{(x-1)^3}$**

- $f'(x) = \frac{(x-1)^3[2x(x+1) + x^2] - x^2(x+1)[3(x-1)^2]}{(x-1)^6}$
- $f'(x) = \frac{(x-1)^2[(x-1)(2x^2+2x+x^2) - 3x^2(x+1)]}{(x-1)^6}$ `[Correction in steps]`
- $f'(x) = \frac{(x-1)(3x^2+2x) - 3x^3 - 3x^2}{(x-1)^4}$
- $f'(x) = \frac{3x^3+2x^2-3x^2-2x - 3x^3 - 3x^2}{(x-1)^4}$
- $f'(x) = \frac{-4x^2-2x}{(x-1)^4} = \frac{-2x(2x+1)}{(x-1)^4}$
- Stationary points: $f'(x) = 0 \Rightarrow x=0, x=-1/2$.
- When $x=0, y=0$.
- When $x=-1/2, y = \frac{(-1/2)^2(1/2)}{(-3/2)^3} = \frac{1/8}{-27/8} = -\frac{1}{27}$.
- $x = 0$ විට $y = 0$

---

# Page 11 (Handwritten Solution)

### **Transcription**

- **Sign Table for $f'(x)$:**
  - Intervals: $x < -1/2$, $-1/2 < x < 0$, $0 < x < 1$, $1 < x$.
  - Signs: $(-), (+), (-), (-)$.
  - Behavior: Decrease, Increase, Decrease, Decrease.
  - Min at $(-1/2, -1/27)$. Max at $(0,0)$.
- **Graph Sketch:**
  - Vertical Asymptote at $x=1$.
  - Horizontal Asymptote at $y=1$ (Calculated as $\lim_{x\to\infty} f(x) = 1$).
  - Curve starts near $y=1$, goes down to min at $(-1/2, -1/27)$, up to max at $(0,0)$, then down towards $-\infty$ at $x=1$.
  - Right of $x=1$: Curve comes from $+\infty$ and approaches $y=1$.

---

# Page 12 (Handwritten Solution)

### **Transcription**

**15) a)**

- i) $0 < k < \infty$
- ii) $-1/27 < k < 0$.
- iii) $k = 1$

**b) Mensuration Problem**

- $\pi r^2 h = 24\pi \Rightarrow r^2 h = 24 \Rightarrow h = \frac{24}{r^2}$.
  අඩිය = $\pi r^2$
- $S = \pi r^2 + \frac{48 \pi}{r}$
- $\frac{dS}{dr} = 2 \pi r - \frac{48 \pi}{r^2}$
- $S = k [\frac{48\pi}{r} + 4\pi r^2]$
- $\frac{dS}{dr} = 0$
- $2 \pi r^3 = 48 \pi$
- $r^3 = 24$
- $r = 2\sqrt[3]{3} cm$
- $h = \frac{24}{4^{2/3}}$
- $h = \frac{6}{3^{2/3}}$

---

# Page 13 (Handwritten Solution)

### **Transcription**

**12)** $2x^2+6x+1 + kx^2+2k = f(x)$

- $(2+k)x^2 + 6x + (2k+1) = f(x)$
- $f(x)$ ධන වීමට $a > 0$ හා $\Delta x < 0$ විය යුතුය.
  1.  $a > 0 \Rightarrow 2+k > 0 \Rightarrow k > -2$.
  2.  $\Delta < 0 \Rightarrow 36 - 4(2+k)(2k+1) < 0$.
- $9 - (2k^2 + 5k + 2) < 0$
- $9 - 2k^2 - 5k - 2 < 0$
- $-2k^2 - 5k + 7 < 0$
- $2k^2 + 5k - 7 > 0$
- $(2k+7)(k-1) > 0$
- $k > 1$ or $k < -7/2$.
- Intersection with $k > -2$: **$k > 1$**.

---

# Page 14 (Handwritten Solution)

### **Transcription**

**12) b)** $f(x) = 5x^4 - 2x^3 + 3x^2 + 4x + 6$

- $f(-2) = 5(16) - 2(-8) + 3(4) + 4(-2) + 6$
- $= 80 - 16 + 12 - 8 + 6 = 74$.
- **Long Division: crossed out**

$5x^4 - 2x^3 + 3x^2 + 4x + 6 = (x+2)(Ax^3 + Bx^2 + Cx + D) + 74$

- **$x^3$**

  $-2 = 2A + B$<br>
  $-2 = 10 + B$<br>
  $-12 = B$<br>

- **$x^2$**

  $3 = -12 + C$<br>
  $-15 = C$<br>

- **$x$**

  $4 = -15 + D$<br>
  $-14 = D$<br>

$f(x) = (x+2)(5x^3-12x-15x-19) + 74$

# Page 15 (Handwritten Solution)

### **Transcription**

$5x^3-12x^2-15x-19=\psi x$<br>
$\psi(-2) = -40 -48 +30 -19$<br>
$\psi(-2) = -77$

ඒ අනුව<br>
$f(x) = (x+2)^2 g(x) +71 -77$<br>
$f(x) = (x+2)^2 g(x) - 3$<br>

ශේෂය = $-3$

$4 = \frac{1}{x} + \frac{1}{x}$

---

# Page 16 (Handwritten Solution)

### **Transcription**

**13) a)** $\frac{2x}{(x+1)^2(x^2+1)}$

- $\frac{2x}{(x+1)^2(x^2+1)} = \frac{A}{x+1} + \frac{B}{(x+1)^2} + \frac{Cx+D}{x^2+1}$
- $2x = A(x+1)(x^2+1) + B(x^2+1) + (Cx+D)(x+1)^2$
- Sub $x=-1$: $-2 = B(2) \Rightarrow B = -1$.
- Coeff $x^3$: $0 = A + C$.
- Coeff $x^0$: $0 = A + B + D \Rightarrow 0 = A - 1 + D$.
- Coeff $x$: $2 = A + C + 2D$
- Solving system: $A=0, C=0, D=1$.
- $\frac{2x}{(x+1)^2(x^2+1)} = \frac{-1}{(x+1)^2} + \frac{1}{x^2+1}$.

---

# Page 17 (Handwritten Solution)

### **Transcription**

**13) b)**

- Graphs:
  - $y = 3|x-2|$: V-shape vertex at $(2,0)$.
  - $y = 4x - x^2$: Parabola opening down, roots $0, 4$, vertex $(2,4)$.
- Intersections:
  - $3(x-2) = 4x-x^2 \Rightarrow x^2-x-6=0 \Rightarrow (x-3)(x+2)=0 \Rightarrow x=3$ (since $x \ne 2$).
  - $3(2-x) = 4x-x^2 \Rightarrow 6-3x = 4x-x^2 \Rightarrow x^2-7x+6=0 \Rightarrow (x-6)(x-1)=0 \Rightarrow (x=6$ හෝ $x = 1) \Rightarrow x=1$
- Inequality $3|x-2| > 4x-x^2$:
  - Looking at graph where V-shape is above parabola.
  - $x < 1$ or $x > 3$.

---

# Page 18 (Handwritten Solution)

### **Transcription**

**13) c)** $y = |x+2| + |x-3|$

- **Piecewise definition:**
  - $x < -2: -(x+2) - (x-3) = -2x + 1$
  - $-2 \le x \le 3: (x+2) - (x-3) = 5$
  - $x > 3: (x+2) + (x-3) = 2x - 1$
- **Graph:** A "bucket" shape. Flat bottom at $y=5$ between $x=-2$ and $x=3$. Slopes up on sides.
- **Inequality:** $|x+2| + |x-3| \le 7$
  - $2x - 1 = 7 \Rightarrow 2x = 8 \Rightarrow x = 4$.
  - $-2x + 1 = 7 \Rightarrow -2x = 6 \Rightarrow x = -3$.
  - Range: $-3 \le x \le 4$.

---

# Page 19 (Handwritten Solution)

### **Transcription**

**11) a)**

- $ax^2+bx+c=0 \Rightarrow \alpha+\beta = -b/a, \alpha\beta = c/a$.
- $x^2+bx+c=0 \Rightarrow \gamma+\delta = -b, \gamma\delta = c$.
- Roots required: $\alpha\gamma + \frac{1}{\delta\gamma}$ and $\beta\gamma + \frac{1}{\gamma\delta}$.
- Note: $\frac{1}{\delta\gamma} = \frac{1}{c}$.
- Sum of roots: $\gamma(\alpha+\beta) + \frac{2}{c} = \gamma(-b/a) + \frac{2}{c}$.
- Product of roots: `[Complex algebraic expansion shown]`
- Final equation derived involves terms like $3c^2b - b^3c$.

$\gamma^4 \delta \times \delta^4 \gamma \Rightarrow [\gamma \delta]^5 = C^5$

වර්ගජ සමීකරණය,

$x^2 -(3c^2 b - b^3 c) + c^5 = 0$

---

# Page 20 (Handwritten Solution)

### **Transcription**

left column:

$y = \gamma^4 \delta + \frac{1}{\delta^4 \gamma}$

$y = x + \frac{1}{x}$

හා

right column:

$y = \delta^4 + \frac{1}{\gamma^4 \delta}$

$y = x + \frac{1}{x}$
